% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=277d3&id=2F12-2&n=1&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Résoudre graphiquement une inéquation faisant intervenir une fonction de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2,3}]
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation : $\sqrt{x}>6$. \end{minipage}
\end{exercice}






\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace la courbe d'équation $y=\sqrt{x}$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=6$. Cette droite coupe la courbe en $6^2=36$. \\
            $\bullet$  Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement au dessus de la droite.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,4);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(0.2,0.45)--(0.4,0.63)--(0.6,0.77)--(0.8,0.89)--(1,1)--(1.2,1.1)--(1.4,1.18)--(1.6,1.26)--(1.8,1.34)--(2,1.41)--(2.2,1.48)--(2.4,1.55)--(2.6,1.61)--(2.8,1.67)--(3,1.73)--(3.2,1.79)--(3.4,1.84)--(3.6,1.9)--(3.8,1.95)--(4,2)--(4.2,2.05)--(4.4,2.1)--(4.6,2.14)--(4.8,2.19)--(5,2.24);
	\draw[color={green},line width = 2] (-50,1.5)--(51,1.5);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (2.25,1.5)--(2.25,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{]-}] (2.25,0)--(5,0);
	\draw (4,1.2) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=6$}};
	\draw (3,2.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=\sqrt{x}$}};
	\draw (2.25,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$36$}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Comme la fonction racine carrée est définie sur $[0\,;\,+\infty[$, l'ensemble des solutions de l'inéquation $\sqrt{x}>6$ est :
            $S=]36\,;\,+\infty[$. \end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Tracer la courbe de la fonction racine carrée dans un repère. \\Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe dont l'ordonnée est strictement supérieure à $6$.
\end{Indice}



\begin{Reponse}
$S=]36\,;\,+\infty[$
\end{Reponse}